\clearpage
\section{Aufgabe e)}
\label{sec:task_e}
In dieser Teilaufgabe sollten wir die Sprungtemperatur von Tantal bestimmen. Da diese unstetig ist, hängt die Genauigkeit von den Abständen der Messpunkte in diesem Bereich ab. Wenn wir uns die Datensätze genau anschauen, dann findet der Sprung an folgender Stelle statt:\\
\begin{table}[H]
	\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c}
Silizium Widerstand [\si{\ohm}]& Temperatur [\si{\kelvin}] & $\sigma_T$ [\si{\kelvin}]\\
\hline 
0.000059 & 24.323 & 0.012 \\ 
0.000841 & 26.664 & 0.013 \\ 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Dies können wir auch in der grafischen Darstellung erkennen, siehe dafür \autoref{fig:jumping_temperature}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/tantal_log_yLog_start20_stop30.pdf}
    \caption{Tantal Sprungtemperatur}
    \label{fig:jumping_temperature}
\end{figure}

Somit liegt die Sprungtemperatur von Tantal laut unserer zwischen 24 und 26 \si{\kelvin}.\\

Der Literaturwert liegt bei \SI{4,48}{\kelvin}. Die Differenz kann damit erklärt werden, dass unsere Temperaturmessgeräte räumlich höher sind als unsere Tantalprobe. Somit besteht stets ein systematischer Fehler. Dieser ist allerdings zudem noch variabel, da die Temperatur nicht linear abfällt . Besonders direkt über dem Helium oder Stickstoff, ist die Temperaturkurve exponentiell. Somit ist im Bereich der Sprungtemperatur die Differenz von Probentemparatur und gemessener Temperatur maximal.